「低質」「交流」樓價與發展商及政府政策

眼見劏房住戶，m記什至街頭露宿者，亦只見到樓價升過不停，所以想開po 純交流及討論。

新聞耐唔耐報導政府拍賣土地，雖然可以增加庫房收入，但若果位於港鐵附近或有其他利好因素，會令到該區樓價上升，令到市民置業夢碎，不能安居樂業。

小弟唔明點解政府唔自己起樓，樓價平過該區居屋價錢甚至成本價壓制樓市，如果係自住只住不賣，樓價跌到點，應該對物業擁有人唔會有影響？

雖然有公屋政策，就算住緊既都有可能會樣懶咗一啲人（有工作力，唔返工等政府養）冇誘因去努力工作，或者努力工作但薪金支唔起樓價，令到公屋一直無法遷出比更有需要人事入住，不斷惡性循環

歡迎各巴打比意見或交流

以前香港政府係會定時推地比人拍賣確保樓市有穩定供應。1999年同樓價大跌，政府取消推地改為勾地制度，目的托返個市。即是地產商有需要先勾地出來bid。咁地產商當然維護自己利益盡量做到個市供不應求架啦。
而香港政府好大部份嘅收入來自賣地，所以佢地唔會比個市冧。
仲有當年董建華嘅85000計劃遇着金融風暴，都搞到啲特首唔敢亂推地。
仲有橫洲單嘢，17000個單位變4000個，起公屋，已經唔係民生政策，而係同各大勢力嘅一場交易。
仲有近一半嘅中國移民來香港住公屋，香港無移民審批權，中國移民有如開左水喉無得閂制。起多啲公屋，得益嘅未必係我地香港人。
(有錯請指正)

政府要賣地賺取收入明既但搵人將想賣既土地估值，e.g塊土地值400億視乎想收入幾多甚至唔賺，視乎經濟狀況，唔係彈性更大咩？如果類似居屋性質市價8折賣唔係都賺多過只賣土地？
如果政府不斷自己起賣8折，可能會令到該區2手樓賣到大約7折既價錢？就算2手樓價唔跌，起馬唔會升？要賺又賺多d又可以壓止樓價？

乜都唔識請指正

我都對呢個topic好有興趣，一路覆你一路睇返維基資料，大家研究下。
2002年受私人發展商的施壓之下，宣布無限期停止建造和售賣居屋。
2005年起，立法會建議重推居屋，解決財赤，甚至有公屋居民寧願交出其單位，也希望能重新推出居屋，但屢次被政府拒絕。
2014年復建居屋，單位質素設計大倒退。因此被批評只為應酬市民，實際上擔心影響私人市場，因而設計百無，盡量簡單，面積又細，以減低居屋吸引力，根本沒有由用家角度出發

咁樣樣。

而且聽講勾地賣樓個啲，都係幾大地產夾晒價夾晒時間唔會搶爛個市。壟斷就係咁運作。

唔係政府想/唔想賺錢，而係地產商練住佢條頸。

地產霸權某程度上令市民生活質素不太討好，政府相信都唔會貿然反面，嚴重可能撤資，令到無稅收，市民失業。
假設政府賣地市值$5，a有能力比$10，b比到$8，c比到$7 賣地比c壯大c 之後壯大b 令abc 實力平均之後再引入新發展商，再壯大，再引入....當去到j,希望佢地平均實力拉低，當全部發展商只能夠負擔大約6蚊既時候，就唔止係價錢競爭，政府有牙力，例如附加條件，例如某區尺價賣15k,政府要求不能高於15k 穩定市價是否可行？

巴打，你所講扶植中小型發展商，抑制壟斷令市場實力平均公平發展，當然可行。
大前提係呢個政府為市民服務
香港特首唔係我地揀，但而家香港政府係唔洗向香港人交代，只需向各大勢力同中國交代。咁佢嘅政策唔洗利民，變左係同勢力交易的籌碼，市民陪葬。
到有一日，香港人拎返我地嘅主權，到時嘅香港政府會以香港人幸福作政綱，大把空間俾巴打你呢啲對經濟有見識嘅人出謀獻策。